陸南方暴雨！荔浦水庫無預警洩洪 沖走多人

新唐人亞太台 2020 年 06 月 12 日訊】歡迎回來，關心中國消息，中國南方最近暴雨成災，12省數百萬人受災，148條河流水位超過警戒線。而在災情慘重的廣西桂林荔浦市，災民透露，水庫沒有預警就洩洪，造成重大的生命財產損失，多個村莊停水停電，大量房子倒塌，很多人被大水沖走，但官方卻宣稱沒有人員傷亡。

廣西桂林荔浦市雙江鎮、花篢鎮、馬嶺鎮和陽朔、平樂等地，上周因連續多日暴雨，水庫洩洪造成特大洪災。雙江鎮有兩條河交會，上游的大江水庫洩洪，還有一個小型水庫潰壩，造成該鎮和鄰近的花篢鎮、馬嶺鎮淹水。

雙江鎮災民陳女士表示，水庫洩洪沒有預警，洪水沖走所有東西，包括很多人還有車子等，當地90歲老人都沒有見過這麼大的水，現在一切只能從頭開始，政府沒什麼救濟，7號餓了一整天，隔天才得到一點麵包和水。

雙江鎮災民陳女士：「水庫的水都滿了，冒出來了，我們不知道啊，太大水了嚇的，最高淹到3米多，沖走也有好多，死了好多喔，這個不報啊，還有好多地方，一個地方都死了十幾個，老房子全部塌完了，老人家傷了，現在有些都在醫院，停水停電從6號的晚上到現在啊。」

馬嶺鎮災民王先生痛批，這場洪災不是天災是人禍，政府隱瞞災情又不作為，救災物資很少，不夠分配。

馬嶺鎮災民王先生：「還不是人為嘛，水庫排洪嘛沒有通知，一條河兩岸都受損啊，房子都被淹啊，都塌了，泡爛了，沒有安置，住在朋友家，我們上面一個屯，真的很嚴重，有泥石流啊，他說都沒有人員傷亡，政府壓下來嘛，沒有上報嘛，我知道有幾個，有一個是同村的，今年20多歲都死了，洪水推的。」

截止目前，洪災造成江西、湖南、廣西等八省數百萬人受災，但中共官媒不報導，幾大門戶網站的報導也寥寥無幾。

桂林陽朔縣災民表示，目前還在清理，水是混濁的，不能用。

桂林陽朔縣災民游女士：「持續長時間的下暴雨，洩洪的時候，那個馬路是會淹，變成洪災了嘛，我們每年都操心，不下雨的話，水是退得很快，水的話肯定是沒有那麼快清澈的，因為前兩天剛下了雨。」

11號，桂林靈川縣蘭田鄉兩合魚膳泠村的村民在網上舉報，蘭田鄉政府不作為，害村民房屋多年被淹。舉報人的奶奶剛去世的遺體和棺材被水泡，靈堂全是渾濁的洪水，為辦喪事向村民借來的桌椅凳子，餐具，炊具及電器等全部被洪水沖走。

馬嶺鎮災民王先生痛批，這場洪災不是天災是人禍，政府隱瞞災情又不作為，救災物資很少，不夠分配。

顛覆支那政權

水災沒事兒，咱們關注美國動亂。

2020年滅貧可期

所以話支那平民係唔扺可憐
政府擺明洩洪害鳩下游
成個政府毒害緊佢地, 佢地仲要擁抱果個政府
真係支那人沒有無辜 + 死光最好

支那人特性未到餓死都唔反抗，武肺都係屌下武漢政府而唔鬧土共。全部都抵撚死更加證明會反抗嘅香港人同佢地係兩個民族

好鬼正

無通知散水就玩洩洪

起果時竟然唔理附近有民居

真係唔當人係人

沒事兒 咱們來玩玩水兒 沒人命傷亡

沖走咗姐係冇死到
又贏

又浸死一班月入低過一千人仔嘅人
支那滅貧指日可待

邊個報出黎就犯左國安法

水為財 沒事兒沒事兒
久旱逢甘露而已

共慘黨不嬲都係咁仆街
死就死人民，光環就領導，屌佢老母臭閪

唔緊要
牆內繼續spin去笑美國

效率收地

預演嚟，下次三峽可能都係咁玩

死左啲人咪可以用佢哋戶口啲錢回血
識有條友香港人 老豆係大陸啲鎮到做書記

諗住老豆咁撚勁
就送個女去大陸讀書照撚住
點知老豆死鳩左 個女又得個大陸degree
老豆死左幾年 戶口啲錢又拎唔到出嚟
真係抵死 自己走左落嚟香港 都唔醒少少

難道通知左你
你間屋就唔會浸咩

玩多幾水就全國成功脫貧

「全部脫貧，不能有人掉隊」

還有十三億人做後盾

官方的電視畫面和網站、報紙版面上，依然由美國騷亂和美國疫情「霸屏」，以致於中國網民感嘆，已搞不清楚自己到底是生活在中國還是美國。

Pin

多難興邦，多難興邦

沒事兒沒事兒

中國人條命夠殘
成就黨嘅偉大中國夢

年年咁多天災人禍
支那仲咁話自己有十幾億人
死死埋埋而家仲有冇八億?

黨幫左你脫貧仲呀支呀左

你講到餓死就會反抗咁
餓死千萬人都唔會反共產黨
佢地班奴隸死尻晒都係抵死

催促殯儀業發展，又贏

“很多人被大水沖走，但官方卻宣稱沒有人員傷亡”

沖走啫，唔一定死左wo

所以佢地成日吹有14億人，我諗10億都未必有，歷史上係咁殺人、屠村，仲點會有正常發展下既14億人

全面小康

天滅中共未

決湜
無預警洩洪

又消滅貧窮人口

習撚： 受黑衣人影響

因為脫貧，所以由你死啲窮人先

政府直接殺人當無嘢

支那微博熱搜長期掛住美國暴動

5月19日長江大壩巳排洪，有15OO個播陽湖之容量，至於洪水去到廣西之時間嘛未有預測，未能提供各地資訊，實表遺憾。(國家防汛部)

沒事儿

唔搞大對香港好事黎
一陣又被迫捐錢送錢上去

最近支那加速滅貧（物理）

沒事兒

韮菜都會割咗先，以減低損失。

班賤民其實連韮菜都不如。

解決勞動低端人口過多 失業問題

有人咩？冇人喎
武肺都冇人死
我地仲有13億中國人
沒事兒 沒事兒

你以為佢真正功能係用黎防洪?

黨做野唔撚洗你教

雙江鎮災民陳女士：「水庫的水都滿了，冒出來了，我們不知道啊，太大水了嚇的，最高淹到3米多，沖走也有好多，死了好多喔，這個不報啊，還有好多地方，一個地方都死了十幾個，老房子全部塌完了，老人家傷了，現在有些都在醫院，停水停電從6號的晚上到現在啊。」

馬嶺鎮災民王先生：「還不是人為嘛，水庫排洪嘛沒有通知，一條河兩岸都受損啊，房子都被淹啊，都塌了，泡爛了，沒有安置，住在朋友家，我們上面一個屯，真的很嚴重，有泥石流啊，他說都沒有人員傷亡，政府壓下來嘛，沒有上報嘛，我知道有幾個，有一個是同村的，今年20多歲都死了，洪水推的。」

我只係知好快有兩個人會失蹤

死人唔會尋釁滋事

為保長江三峽大壩，全國人民决心堅定不移，所以水位經常末到警界線也常開閘，至於下遊水淹實屬難免，又可給外國勢力水利專家一記重重之耳光(長江三峽大壩會倒塌之論調)

上面冇事，唔好造謠
大家一齊拉

死多啲 死多啲 死多啲

蚹蛤蟈蜻
我只係諗到呢四隻字

水上樂園

他們只是韭菜

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

昏君禍國

只係沖走左地底泥，冇人命損傷

洩露國家機密，巴打都要小心D

微博無消息

洪水要黎洗白啫

美國好亂 中国好美好
再嘈就告危害国家安全

之前班牆內人咪講過囉
出面水浸到仆街然後電視淨係播美國

之前睇過講北韓既書
啲脫北者都係講北韓電視一日到黑播美國有幾仆街

多難興邦，又刷GDP，死緊啲低端人口又可以拉高人均GDP

救濟？
災民算是人嗎

咪當沖涼囉 支那人

水計之書

人消失左，戶口d錢可以救國，一舉兩得

出現得係現場
就要承擔風險

揭露國家機密、叛國罪

治癒

政府話冇死人就冇死人, 再嘈拉9你

水為財沒事兒沒事兒

最撚痴線既係洩完仲係會崩條三峽

引得衆人都鬨笑起來：國內外充滿了快活的空氣。

支共表示冇有怕

每日都有喜慶事

上個庚子年

放心，仲有隻鸚鵡嚟緊

好心佢地唔好咁多嗲啦
幫國家添煩添亂

知道有水湧嚟嘅話可以走去避難先

一條窮村死百零二百人
但人人户口得嗰千零二千蚊都唔知有無
都唔夠領導食餐飯

你岩

廣東區暴雨 北京就肺炎再爆 另外總有蝗蟲 再中美角力貿易戰 邊境同印度軍僵持緊

抵死 泰國 越南 唔放水畀人

滅貧（物理）

只係正常軍演，過程中沖走幾隻蝗蟲而已！
財產？全都是共慘黨，不是你的！

人地搞水上樂園我地識條鐵咩，沖走埋d低端人口，全面小康